

 Z mojich predošlých skúsenosti  sa snažím týmto automatom vyhnúť kedy sa len dá. I keď mám iba jednu či dve položky  a rada je rovnaká idem vždy radšej ku pokladni s pracovníkom(čkou).Dôvodov je viac.Zabehnutý pracovník vie kde sa na väčšine tovarov nachádza čiarový kód,pozná všetky možné príčiny prečo ho niekedy nenačíta.Pri tovare ktorý nemá kód ( pečivo,ovocie...) vie kde ho nájde v zozname.Pri samoobslužnom automate  musíte všetko vyložiť z vozíka na váhu,z váhy na sken potom na pás a nakoniec do tašky.I keď všetko ide bez zádrhov trvá to vždy dlhšie ako pri pokladni s obsluhou.Nehovoriac o tom,že bez problémov to prebehne raz z piatich pokusov. 
 Najčastejšie nechce prečítať kód (ktorý 5 min.hľadáte),vybrať správny typ rožku či ovocia zo zoznamu vie zabrať tiež dosť času,stlačiť zlé políčko na dotykovej obrazovke nie je tiež problém...Keď už je všetko úspešne naúčtované automat nechce prijať pokrčenú bankovku a tak sa treba vrátiť v menu späť a zmeniť paltbu z cash na card.K tomu hneď za vami je na rade 150 kilový chlapík,ktorý nepríjemne zazerá... 
 Jediná výhoda je tá,že automat je otvorený stále,čo sa o všetkých pokladniach povedať nedá.Úplne bez obsluhy síce nikdy nie je ale jeden pracovník zvládne asistovať pri viacerých samoobslužných pokladniach.A tak jediný kto má z toho výhodu je daná spoločnosť vlastniaca hyper-super-market. Namiesto 20 pokladníkov stačí platiť dvoch ako dozor a prípadnú asistenciu.Zákazníci si s väčšími či menšími problémami naúčtujú a zaplatia sami.V špičke, keď sú všetky pokladne otvorené a pri každej sa tvoria rady  však tieto automaty situáciu ešte zhoršujú.. 
 Natíska sa ozázka,či sa ušetrené peniaze prejavia v zníženej cene tovarov.Môj názor je taký,že na Slovensku pri platoch pokladníkov okolo 500E mesačne bude vpyv na ceny veľmi veľmi malý ak vôbec nejaký.Spoločnosti si polepšia,ľudia prídu o prácu a Vám zákazníkom pribudnú starosti. 
 Potrvá ešte neaký čas kedy budú vo všetkých obchodoch výlučne automaty.Ale ten čas príde a neskôr ich dovedú do dokonalosti,kedy prejdeš s nákupným vozíkom cez scan a automat bez toho aby si musel všetko vyťahovať a potom ukladať späť , naúčtuje celý nákup.Všetko sa bude diať bez ľudského kontaktu.Z práce kde 8 hodín budeme komunikovať pomocou PC a  mobilov sa zastavíme v obchode kde budú iba mašiny.Zaújimavé ale zároveň i dosť smutné. 
   
   

